# lab-1

## Цель

1. Ознакомиться с основными Docker-инструкциями
2. Развернуть контейнер c unix-подобным родительским образом
3. Вывести на экран содержимое любого лог-файла

## ️Исходные данные

1. Персональный компьютер
2. Программное обеспечение Docker
3. Реестр образов Docker
4. Терминал
5. Текстовый редактор

## ️Вариант решения задачи

1. Написать необходимые команды в Dockerfile;
2. Дать права на выполнение скрипта
2. Передать скрипт-файл (script.sh) в инструкции CMD.

## Содержание ЛР

### Шаг 1
	Создаем папку для создания Docker-образа

### Шаг 2
    Создаем script.sh и Dockerfile и пишем необходимые инструкции

### Шаг 3
    Запускаем терминал в папке с Dockerfile и собираем контейнер с помощью команды: 
	docker build -t muramy/lab1 .
	После сборки запускаем контейнер с помощью команды:
	docker run muramy/lab1     

## ️Оценка результата
	В результате в терминал выводится вся информация, содержащаяся в файле /var/log/dpkg.log

## ️Вывод 
	В данной практической работе мы ознакомились с основными инструкциями Docker.
